<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<title>Numérique éco-responsable</title>
	<subtitle>Mission interministérielle Green Tech pilotée par la DINUM et le Ministère de la Transition Ecologique</subtitle>
	
	<link href="https://ecoresponsable.numerique.gouv.fr/feed/feed.xml" rel="self"/>
	<link href="https://ecoresponsable.numerique.gouv.fr/"/>
	<updated>2021-04-29T00:00:00Z</updated>
	<id>https://ecoresponsable.numerique.gouv.fr/</id>
	<author>
		<name>Mission Green Tech</name>
		<email>numerique-responsable.dinum@modernisation.gouv.fr</email>
	</author>
	
	<entry>
		<title>Publication du Guide pratique pour des achats numériques responsables en version bêta</title>
		<link href="https://ecoresponsable.numerique.gouv.fr/posts/guide-achats-numerique-responsable-version-beta/"/>
		<updated>2021-04-29T00:00:00Z</updated>
		<id>https://ecoresponsable.numerique.gouv.fr/posts/guide-achats-numerique-responsable-version-beta/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;La fabrication des équipements informatiques concentre la grande majorité des impacts environnementaux et sociaux. Il est donc essentiel de s’emparer du sujet de l’achat numérique pour le rendre plus responsable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce guide, contenant des fiches pratiques d’achat responsable et s’adressant en priorité aux acheteurs de l’État, mais également à tout agent public, acheteur du secteur privé ou citoyen, permet de trouver des ressources pour être acteur de ce changement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous y trouverez plusieurs familles d’achats avec pour chacune, des recommandations déclinées en fiches pratiques : Matériels bureautiques, Solutions d’impressions, Réseaux et télécoms, Infrastructures et cloud, Prestations intellectuelles (P2I) et Logiciels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce guide s’adresse à toute personne impliquée, à un stade ou à un autre dans les achats numériques. D’abord et en priorité à l’écosystème des acheteurs de l’Etat. Il a été construit avec eux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cependant ce guide a une portée plus large. Tout acheteur public ou privé doit pouvoir y trouver des ressources pour être acteur de ce changement. C’est une volonté forte des parties prenantes de ce projet.&lt;/p&gt;
</content>
	</entry>
</feed>
